鑊鏟買木定矽膠好？

屋企有個不鏽鋼同木造鑊鏟，木嗰個用得耐想換過個，而家諗緊買木定膠好

我用矽膠 木易吸味

矽膠其實係咪安全，行過上海街見咁平唔咁買

我買lc/ leila’s
買上海街嗰啲我諗同淘寶冇分別

用鑄鐵鍋/易潔廚具先用，如果用不鏽鋼鍋我會用返不鏽鋼鏟

如果膠個啲用百潔布洗得唔得

膠都要睇乜膠
會溶

易潔鑊我用木 安全好撚多

點解易潔鑊唔用鐵鏟

因為鐵鏟會刮甩個塗層， 當塗層刮甩之後就會痴底

刮甩易潔塗層

你講緊笑?

唔止痴底咁簡單
teflon致癌既

撚有咁易咩 on9
咩年代呀仲信
你用套會唔會再加保鮮紙

你呼吸都會致癌

唔怪之得你食到傻吓傻吓

會壞㗎喎師兄

on9仔就收皮啦

好多寫矽膠，但made in china，真係唔敢買

ching用開咩木，我之前用原木，好快發霉。而家有啲喺木上面漆層油上去，光滑面，個啲得唔得嫁

ching唔信嘅可以自己試下
而且網上面都有好多實例講俾你知金屬鏟剷易潔鑊嘅後果

我就照用鐵鏟鏟個易潔鑊既
傻仔先信唔得

我用埋鋼絲刷洗鑊乾淨d

條友真係唔識架喎

100%矽膠
加多對木/竹筷子炸野反面炒粉面用,一個湯勺整湯汁類用
基本上呢三樣夠晒你係爐頭用

咁撚正常嘅話題都有痴線佬

矽膠理論上可以去到220度
普通炸野都係170度上下
煎炒野會再低少少
所以矽膠鏟就應該安全,不過made in支那就要小心
去大鋪買就安心好多,aeon甚至M&S都有得買,60-70蚊左右

油溫=隻鑊嘅溫度？

洗唔洗計埋鑊底個溫度俾你?

使用易潔鑊，應注意八大要點。
（1）不要預先加熱易潔鑊，因「燒空鑊」時，熱力直接加在鑊上，溫度會過高並融解PTFE，故此應先加油，才開火
（2）不要用金屬鑊鏟煮食，以免刮花塗層，可使用矽膠或易潔鑊專用的廚具；亦不要在易潔鑊上以刀叉切割食物，以免刮花
（3）不要煮硬殼食物如貝類、蟹等，以免刮花塗層
（4）不要以高溫猛火煮食
（5）煮食後，要讓鑊自然冷卻，不要立即浸冷水，因為急速的熱脹冷縮會導致塗層受損
（6）不要使用百潔布或鋼絲清潔洗刷，以免刮花塗層；只可以棉布，加小量洗潔精及暖水清洗
（7）不要放入焗爐及洗碗碟機
（8）不要以易潔鑊儲藏食物，如把吃剩的食物連鑊放入雪櫃

資料來源：香港大學理學院講師吳俊熙
■解答專家：
香港城市大學生物及化學系講座教授 林群聲
香港大學理學院講師 吳俊熙

教授都話可以用矽膠阿大哥
同埋佢話空鑊燒兩分鐘先去到250度
放埋油同食材一定唔會上到咁高
你會乾燒咁耐再放隻矽膠鏟上去咁我冇野好講

有時個鑊花左可以省番平個鑊
依個掂

用隻鑊都咁多講究
當係自己寶貝
痴撚線咩世界

矽膠可以用到好耐
自己都用緊

感謝提供笑話

ching買開咩牌子

我用開百潔布洗

原來自己先係 on9 仔

考完dse返屋企啊？

起一起底，發現原來係波台癲狗，包書呀姨，可以唔使理

tefal個隻

係咁冇咁易發霉我住嗰度成日潮濕，驚會出事

有d牌子矽膠去到300度都得
eg : di oro

木都最好有，如果煮西式汁deglaze一定用木鏟刮翻上黎，矽膠刮唔到

木嘅話有冇話咩木好，見有啲係橄欖木、槐木，好似好勁咁

其實都唔洗咁講究，木做個d係消耗品黎，用到咁上下點都要換，因為始終無膠/金屬咁襟

傻仔

用緊矽膠

想睇下邊啲襟用啲同冇咁易發霉

都係特福？

我無研究不過木有coating唔知安唔安全，我唔會長用木鏟，平時剩係用黎煮汁deglaze用

唔記得咩牌子

係aeon買過支木既 中間有個"lone"
用左好耐都冇發霉
我記得係made in japan

使唔使六七十蚊？

好似百幾蚊

百幾蚊

但我用左幾年

鐵鑊用鐵鏟，有塗層用木鏟。

ching你知唔知個隻係咩木

唔識分 好深啡色個種

唔緊要，過幾日出街睇睇

用我好過木

我直接拎舊石去磨添

木好撚難鏟起嘢

唔使陪佢癲

有啲個底較薄個啲ok嘅

有冇人答到我點解對鑊鏟咁多要求？
煮野好食d？

鑊鏟是煮食中必備的用品，但為免刮花易潔鑊，不少家庭會選用膠鑊鏟。消費者委員會測試17款中式膠鑊鏟，發現一款未達標示的耐熱溫度，「JMJ Fried Turner no. LD205」膠鑊鏟頭浸入攝氏200度的花生油一分鐘內已熱熔變形；此外，意美廚一款鑊鏟會起泡；Daiso一款鑊鏟會變色；而Ikea有一款售24.9元的鍋鏟總評最高分。

檢測結果亦顯示，逾半樣本用於烹煮酸性食物，以及三款在烹煮含酒精食物時釋出的雜質量超出歐洲標準規限。另有五款樣本檢出有潛在令人類患癌風險的「初級芳香胺」，或可遷移至食物中，不符合歐洲標準要求。當中雜質釋出量最高超標達11倍的樣本，同時檢出初級芳香胺含量高達9.7mg/kg。

最後買咗木鏟

食死你呀

啱呀 大大力鏟多啲

條友on9嫁，可以無視

你死全家
祝你出入平安

希望你全家比狗姦
身首異處，死無全屍

我總覺得果層油好易甩
筷子我都特登搵無果層油嘅